[{"category":"5","correct":"2","question":"やると決めた以上、最後まで(___)と思う。","answer":"やりがちだ※やりきれない※やりぬきたい※やりっこない"},{"category":"5","correct":"1","question":"禁煙しているので、タバコをすう(___)、ガムをかみます。","answer":"ところに※かわりに※とおりに※ばかりに"},{"category":"5","correct":"3","question":"この小説は、作者の体験をもとに(___)書かれたそうだ。","answer":"みて※あって※いて※して"},{"category":"5","correct":"2","question":"結婚式に出席すると返事を出した以上、簡単には(___)。","answer":"欠席しなければならない※欠席したり※欠席できない※欠席してしまった"},{"category":"5","correct":"0","question":"アメリカ料理(___)いえば、ハンバーガーだ。","answer":"と※に※の※を"},{"category":"5","correct":"3","question":"彼は料理が得意で、この間ごちそうになったカレーなどはプロのコックが作ったかの(___)。","answer":"みたいだった※らしかった※ばかりだった※ようだった"},{"category":"5","correct":"2","question":"仕事をしている態度から(___)、佐藤さんはまじめな人である。","answer":"来ると※あると※見ると※いると"},{"category":"5","correct":"3","question":"普段はほとんど笑わないプーチンさん(___)笑うほど、ブッシュさんの冗談はおかしかった。","answer":"だけ※ながら※だけが※でさえ"},{"category":"5","correct":"1","question":"労働時間が減る(___)、いろいろな趣味を楽しむ人が増えてきた。","answer":"にしては※とともに※としても※につき"},{"category":"5","correct":"2","question":"お酒を飲みすぎて、二日酔いになった朝は必ず、もう二度とお酒は(___)まいと思う。","answer":"飲み※飲もう※飲む※飲んで"},{"category":"5","correct":"1","question":"仕事の大変さは自分で(___)こそはじめてわかる。","answer":"やり※やって※やる※やった"},{"category":"5","correct":"2","question":"ホームの階段で転げ落ちて、痛い(___)はずかしいやら、ひどい目にあった。","answer":"や※と※やら※し"},{"category":"5","correct":"3","question":"自分のしたことに責任を持てないようでは成人した大人(___)はずかしい。","answer":"について※からいって※をめぐって※として"},{"category":"5","correct":"3","question":"壊れてしまったものは、いまさら嘆いて(___)ところで、どうしようもない。","answer":"みる※おいた※おく※みた"},{"category":"5","correct":"0","question":"運動もしないで食べてばかりいるので、体重は(___)一方だ。","answer":"ふえる※ふえた※ふえるの※ふえそう"}]